【逃犯條例】林鄭：外部勢力令議題提升至一國兩制層面 中央發言理所當然 (10:23)

保安局長李家超昨（20日）提出將《逃犯條例》修訂「直上大會」，引起爭議。特首林鄭月娥今早（21日）出席行會前見記者，形容決定艱難，強調政府是為了打破困局。

林鄭月娥表示，港府尊重立法會功能，明白經過法案委員會審議的草案會有更好結果，但經過法案委員會多次爭議後，不但寶貴審議時間已經喪失，甚至看不到前路，故政府為打破困局作出此決定。她承諾未來政務司、律政司、保安局等都會加強解說，以釋除公眾疑慮，希望事件不會影響未來各黨派關係。

至於台灣當局表明不會借修例引渡陳同佳，林鄭月娥認為若未有法律基礎便與申請移交的一方商議，並非穩妥做法，強調修例後政府會以最大誠意，基於「伸張正義」這一共同目標與對方磋商。

林鄭月娥又稱，不少後期加入的針對修例言論，涉及外部勢力，甚至有人借此影響中央與香港關係，甚至肆意抨擊內地法律制度，令議題提升至「一國兩制」和憲制層面，因此中央發言理所當然。

呢條鳩閪 日日中央中央 我屌你老母臭化閪 睇到你就眼火爆 我屌你老母

希望林鄭全家生癌死

14年如果佢渣旗應該出左解放軍，佢咁無能又無統治意志

真係好撚憎依條死八婆

犯法呀，犯基本法

人地台灣根本唔會同你簽，都唔知你傾嚟做咩

外部勢力？ 鳩up無極限

好撚趕呀
仲趕乜鳩

中国公然違反基本法第22條可以去邊告佢？

批評內地法律都犯法

個時689同小明都走佐上北京 要求鎮壓
比小熊維尼趕返落來

乜撚都外部勢力

39年政務官資歷喎

你唔死都無用喇呀，八婆

你話點就點啦

又用外部勢力呢個term
你前老細到而家都未人睇過啲外部勢力係邊呀

又外部勢力, 十足689
當年689話有證據, 到而家都拎唔到出嚟

中你老母個央 最仆街既特首真係

唔係好打得架咩
下下攞中央出黎
你係傀儡咪出聲囉

屌你老母林鄭

呢個毒俄真心好撚毒。 人地台灣都知你修例目的。 擺到明係想姐刀殺人。唔想做老襯。 但都比佢用未有法律基礎前係唔應該同對方有協議 呢句精景。 想先斬後奏。
西利西利

協議都係傾出黎先簽
人地台灣已經講明唔同你傾
仲講協議只係捉字蝨玩語言偽術